\documentclass[book, oneside, 12pt]{article}
\usepackage{CJKutf8}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{subfigure}


\begin{document}
\begin{CJK*}{UTF8}{gbsn}


\section{cache based side channel attack}

\subsection{flush + reload 攻击原理}

flush+reload主要针对last level cache（LLC）\\

由于进程是由init开始不断fork出来的，又是采用copy-on-write的策略，其延迟可能会导致信息的泄露。\\

所以可以利用clflush指令清空给定地址指向的所有的缓存，然后根据reload的时间来获取一部分的信息。\\

步骤1. Flush：将共享内存中特定位置映射的cache数据驱逐\\

步骤2. Trigger：等待目标虚拟机响应服务请求，更新Cache\\

步骤3. Reload：重新加载Flush阶段驱逐的内存块，测量并记录cache组的重载时间\\

\subsubsection{LLC}

Cache 中的内存单位是缓存行，每个缓存行包含固定数量的字节。缓存由多个缓存集组成，每个缓存集存储固定数量的缓存行，这个数目称为缓存关联性。\\

Intel LLC 的一个重要特性是包容性（inclusive），即 LLC 包含所有存储在低级缓存中的所有数据的副本。因此从 LLC 中刷新或逐出数据也从其他缓存中移除数据。攻击利用了这一缓存行为。\\

从不同层次的存储结构检索数据的时间不同，侧信道攻击就利用了这种时间上的差异。为了利用时间差，攻击者在受害者执行前将缓存设置为已知状态，有两种方法可以用来推断。第一种可以测量受害者执行的时间；第二种可以在受害者执行后测量访问数据的时间。\\

大多数缓存侧信道先前的工作都要求攻击者和受害者运行在同一物理核上。主要是因为很多攻击要求攻击之前要中止受害者，这就需要控制调度。另一个原因是攻击主要集中于 L1 缓存，它不在不同物理核之间共享。不攻击 LLC 主要是因为它的容量比较大，设置它的状态比 L1 更麻烦，而且操作系统的虚拟内存掩盖了内存地址到缓存集的映射。同时大多数的内存活动发生在一级缓存，从 LLC 能提取的活动很少。

\subsubsection{快速幂算法的攻击}

\begin{figure}[H]%H为当前位置，!htb为忽略美学标准，htbp为浮动图形
\centering %图片居中
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{image/sam.png} %插入图片，[]中设置图片大小，{}中是图片文件名
\caption{快速幂算法} %最终文档中希望显示的图片标题
\label{sam} %用于文内引用的标签
\end{figure}

观察到根据$e_i$的不同，8.9行代码是否会执行也是不同的，那么我理解到的攻击思路就是在运行8之前flush掉缓存，如果用户这里访问了这一部分，那么reload的时候就会有相对较小的reload速度，如果没有，reload的速度就会相对比较长。那么就可以通过reload的时间来判断，小于Threshold就是$e_i=1$，否则就是$e_i=0$。

\begin{figure}[H]%H为当前位置，!htb为忽略美学标准，htbp为浮动图形
\centering %图片居中
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{image/p1.png} %插入图片，[]中设置图片大小，{}中是图片文件名
\caption{攻击原理} %最终文档中希望显示的图片标题
\label{attack1} %用于文内引用的标签
\end{figure}

\subsubsection{how to flush reload}


\lstset{
	numbers=left, 
	numberstyle= \tiny,
	language=C,                                        % 设置语言
}
\begin{lstlisting}
int probe(char *adrs) {
   	volatile unsigned long time;
   	asm __volatile__ (
   	"mfence    \n"
   	"lfence    \n"
   	"rdtsc    \n"
   	"lfence    \n"
   	"movl %%eax, %%esi    \n"
   	"movl (%1), %%eax    \n"
   	"lfence    \n"
   	"rdtsc    \n"
   	"subl %%esi, %%eax    \n"
   	"clflush 0(%1)    \n"
   	: "=a" (time)
   	: "c" (adrs)
   	: "%esi", "%edx");
   	return time < threshold;
}
\end{lstlisting}

不过这里仍然是32位的描述，不确定从32换成64还需要做哪些改动，不过貌似好像64位也可以用这个代码进行攻击

\subsection{flush + flush}

与Flush-Reload不同的是，Flush-Flush攻击是基于clflush指令执行时间的长短来实施攻击的。如果数据没在Cache中则clflush指令执行时间会比较短，反之若有数据在cache中则执行时间会比较长。与其它Cache攻击不同，Flush Flush侧信道攻击技术在整个攻击过程中是不需要对内存进行存取的，因此该攻击技术更加隐蔽。然而根据我们的经验，由于有无数据情况下Cache被flush的时间差别其实并非特别明显，因此在攻击过程中数据判断的精度并不高。\\

Flush-Flush具体步骤如下：\\

步骤1：通过flush清空Cache原始数据\\

步骤2：等待目标进程运行，更新Cache，并刷新共享缓存行，测量刷新时间\\

步骤3：根据测量时间判断原始数据是否被缓存\\

\begin{algorithm}
	\caption{flush+flush}
	\begin{algorithmic}
		\STATE $time=rdtsc()$
        \STATE flush(addr)
        \STATE $delta=rdtsc() - time$
        \STATE $if( delta >/< threshold )$
	\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsection{prime + probe}

步骤1. Prime: 攻击者用预先准备的数据填充特定多个cache 组\\

步骤2. Trigger: 等待目标虚拟机响应服务请求，将cache数据更新\\

步骤3. Probe: 重新读取Prime 阶段填充的数据，测量并记录各个cache 组读取时间\\

\subsection{evict-time}

步骤1：等待目标程序运行，并记录其运行时间（运行过程有可能使用到第一步所说的Cache数据）\\

步骤2：使用Evict方法覆盖Cache上的数据\\

步骤3：然后再运行一次该函数，并第二次记录执行时间，如果时间不一致且执行时间变长则说明程序运行时读取了第一步所说的Cache数据（Cache未命中）\\

与其他三种侧信道攻击技术相比，Evict-Time不是当前主流的侧信道攻击技术。\\

===========================

在支持clflush指令的环境中，Flush-Flush和Flush-Reload都可以使用，主要的区别是Flush-Flush无需访问内存，使用的CPU指令更少，速度也更快，也更不容易被检测。但flush-flush精度上要求更高，因为clflush指令的执行时间一般在100多个时钟周期，相较于数据未被缓存，数据被缓存时，clflush执行时间只会增加10多个时钟周期，因此Flush Flush更容易受到其它程序噪音的影响。

\subsection{代码学习}

\subsubsection{利用flush reload读取当前内存}

copy了一份在main中定义了一个字符串并使用flush reload方法读取字符串的攻击代码ex.cpp，使用wsl运行失败，非常奇怪

更新：\\

在wsl中成功执行了code/ex.cpp代码，不过该代码是32位下的，是读取了user space中的一段字符。但感觉有点奇怪，是flush+reload没错但是感觉，说不上是什么感觉，应该用来攻击的是不能这样写的。这个代码是每次access同一个地址然后reload不同的页再计算时间，并不能通过一次access就做出判断，不过目前这是
当前的想法，或许可能是要这样操作的。之后看到其他的真实攻击的代码的时候再做思考。但是能够大致上明确如何写单次的flush-reload攻击。\\

大致上理解这样写的原因是clflush是直接清空一行而不是一行的某一部分，所以给每一个对应的byte的值赋予了一页用来探测究竟是哪一个值。

再更新：\\

确实这个可以用来实现攻击，可以算是一个攻击的简化版本？因为看到下面算法中对于DES的攻击思路和这里的代码基本上是相似的。

\subsubsection{攻击DES}

在阅读一篇攻击DES的论文，给出了如下的算法

\begin{figure}[H]%H为当前位置，!htb为忽略美学标准，htbp为浮动图形
    \centering %图片居中
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{image/des.png} %插入图片，[]中设置图片大小，{}中是图片文件名
    \caption{flush reload des} %最终文档中希望显示的图片标题
    \label{frd} %用于文内引用的标签
\end{figure}

\subsubsection{判断flush reload可能性}

下载了一份用于攻击openssl库的AES的算法，但是由于没能成功安装给出的openssl库故使用了不同版本的\\

首先有一份文件用来测试，是否能够运行flush reload攻击。\\

$sched\_field$函数：$sched\_yield$的作用是让出处理器，调用时会导致当前线程放弃CPU，进程管理系统会把该线程放到其对应优先级的CPU静态进程队列的尾端，然后一个新的线程会占用CPU。$sched\_yield$让出CPU后，并不一定会执行另一个进程，可能依然是执行该线程。
$sched\_yield$函数可以使用另一个级别等于或高于当前线程的线程先运行。如果没有符合条件的线程，那么这个函数将会立刻返回然后继续执行当前线程的程序。$sched\_yield$让出CPU后，该线程处于就绪状态。\\

首先建立了五个页的全局变量，对于其中的第三页分别进行4*1024*1024次flush-reload和reload，统计时间，随后根据miss的最短时间和hit出现最多情况的时间来进行判断是否可以进行flush reload并且计算出使用的threshold，这里采用的是hit和miss使用时间出现最少次数的时间。\\

\subsubsection{攻击AES}

能运行，不知道对错，正在阅读代码，并学习如何进行攻击。大抵上结果是错的吧，因为我的openssl库和给定的是不一样的，没能够在libcrypto中找倒T-table，没有能成功编译1.1.0f的版本因为架构原因，可能是wsl的问题吧，可以之后使用虚拟机进行测试。

虚拟机也不行，看起来是用的libssl的问题，这个没想到怎么解决，使用的版本在往linux安装的时候说不支持x86_64-linux。\\

试验了ubuntu直接安装也不行。\\

代码分析：\\

这里攻击的是AES_encrypt函数。flush的地址分别是Te0，Te1，Te2，Te3的地址。用户的函数调用是$AES\_encrypt$，查看源码，该函数会循环取Te表中的值。

代码中先对于每一个Te表进行flush-reload，攻击的对象是加密过程中的最后一个round。结果的存放顺序是契合AES加密算法的。

这里是使用密文c的一个字节以及对相应T表块的访问时间t，来恢复一个byte的最后一轮密钥k。通过miss的概率来推测最后一轮的key。
还有点细节不是很明白。



\subsubsection{攻击RSA}

代码在Microarchitectural-attacks文件夹下。


\subsection{代码实现}

\subsubsection{flush+reload}

\end{CJK*}
\end{document}